const questionsScienceFictionEasy = [
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF pouvant s\'affranchir du monde réel traite tout particulièrement de l\'espace et des voyages spaciaux.',
        correctAnswer: 'Le space opera',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Le space opera est un sous-genre de la science fiction qui traite de voyage spatiaux. Souvent, les romans de space opera font abstraction des distances et du temps. Autres caractéristiques du space opera, les personnages y sont la plupart du temps représentés comme élément secondaire, en comparaison du contexte, le cosmos, qui lui est éternel. Le space opera peut aussi faire abstraction du monde réel, ce qui n’est pas le cas du roman d’anticipation, qui s’ancre dans la réalité de notre monde : « Il était une fois, dans une lointaine galaxie… » Parmi les titres les plus connus on peut citer la saga Fondation, d’Isaac Asimov, dont l’histoire se déroule sur des millénaires. '
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF décrit une version alternative de l’histoire?',
        correctAnswer: 'L’uchronie',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'L’uchronie est un sous-genre de la science fiction dont les romans s’appuient sur une version alternative de l’histoire : que se serait-il passé si Charlemagne n’avait pas inventé l’école ? Si internet n’avait pas été créé ? L’idée pour l’auteur est d’imaginer ce qu’aurait été le monde si un évènement politique ou historique majeur ne s’était pas produit.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF décrit des évènements ayant lieu après une catastrophe mondiale ayant mise l\'humanité à mal?',
        correctAnswer: 'Le post-apocalyptique',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Le post-apocalyptique est sans doute le sous-genre principal de la science-fiction. L’homme y fait face à une catastrophe mondiale, d’origine naturelle ou non, et doit lui survivre. On retrouve aussi ce sous-genre dans la bande-dessinée.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF pouvant s\'affronchir du thème de la science, se projette dans un monde proche du notre?',
        correctAnswer: 'Le roman d’anticipation',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'On fait souvent la confusion entre le sous-genre du roman d’anticipation et le genre de la science-fiction. Cependant, le roman d’anticipation peut dans certains cas, s’affranchir de la science. Il trouve ses sources dans notre monde actuel et nous projette vers un horizon futur relativement proche. Les titres les plus célèbres qui illustrent le roman d’anticipation, souvent aussi classés dans la littérature engagée, sont par exemple « Le Meilleur des Mondes », « Fahrenheit 451 » ou encore « 1984 ». '
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF cherche à anticiper en prenant soin de se baser sur les connaissances scientifiques actuelles afin de rester le plus réaliste possible?',
        correctAnswer: 'Hard science-fiction',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Une définition de la hard science fiction, ou hard SF, fut proposée par l\'écrivain américain Allen Steele en 1992 : « La hard SF est une forme de littérature de l\'imaginaire qui se construit autour de la science établie ou de son extrapolation prudente ». L\'expression fut utilisée pour la première fois en 1957 par P. Schuyler Miller dans un compte-rendu de Islands of Space de John W. Campbell, publié dans la revue Astounding Science Fiction16. Ce genre est représenté par exemple par les œuvres d\'Arthur C. Clarke, Stephen Baxter et Greg Egan.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF à pour thème principal le voyage temporel et ses paradoxes?',
        correctAnswer: 'Voyage dans le temps',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Le voyage dans le temps peut être un genre à part entière ou l\'un des thèmes d\'une œuvre. Ce genre affronte les problèmes liés aux paradoxes temporels, comme le paradoxe du grand-père, mais peut amener à des réflexions sur certains événements historiques lorsque, par exemple, un personnage crée l\'histoire qu\'il voulait en fait observer, comme dans Voici l\'homme de Michael Moorcock. Le classique du genre est La Machine à explorer le temps de H. G. Wells.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF cherche à décrire un monde futuriste de manière dystopique?',
        correctAnswer: 'Cyberpunk',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'L’appellation cyberpunk est apparue dans les années 1980. Elle désigne un sous-genre de l\'anticipation, elle-même sous-genre de la science-fiction, décrivant un monde futuriste de manière dystopique (négative). Le cyberpunk met souvent en scène un futur proche, avec une société technologiquement avancée (notamment pour les technologies de l\'information et la cybernétique). Parmi les principaux écrivains cyberpunk, on peut citer William Gibson, et plus particulièrement son roman Neuromancien (1984), ou Neal Stephenson.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF traite de l\'exploration de l\'espace dans un cadre fantastique?',
        correctAnswer: 'Space fantasy',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Les récits qui mêlent à des univers de space opera certains éléments typiques de la fantasy : magie, quête initiatique, atmosphère de conte. Ce genre peut réunir aussi bien les univers futuristes façon Warhammer 40,000, où eldar et orques se battent à bord d\'immenses machines de guerre, que d\'autres plus étranges comme Spelljammer, où elfes, nains et humains explorent l\'espace à bord de navires magiques, dépourvus de la moindre trace de technologie. Un cycle présentant les caractéristiques de la space fantasy peut également évoluer en planet opera fantasy, comme les cycles de Ténébreuse et La Ballade de Pern par exemple. Pour le cinéma, le genre connaît un succès retentissant en 1977 avec le film La Guerre des étoiles (renommé Star Wars: A New hope à partir de 1981) (États-Unis, 1977) de George Lucas, premier volet de la trilogie originale Star Wars, puis quatrième volet de la saga cinématographique du même nom.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF à pour thème principal l\'exploration d\'une planète?',
        correctAnswer: 'Planet opera',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Les récits de planet opera ont pour décor une planète étrangère aux caractéristiques déroutantes et mystérieuses, où les principaux personnages ont pour mission d\'explorer et de découvrir sous tous ses aspects (faune, flore, ressources). La trilogie d\'Helliconia en est l\'exemple canonique.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF explore la thématique du genre en science-fiction?',
        correctAnswer: 'Science-fiction féministe',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'La science-fiction féministe explore la thématique du genre en science-fiction, explorant le thème du genre, de la sexualité, des cyborgs, des mondes unigenrés et de la place des femmes. Parmi les précurseures, on compte Christine de Pizan avec son allégorie La Cité des dames. En France le roman de l\'écrivaine féministe Marie-Anne Robert Voyage de Milord Céton dans les Sept Planètes publié en 1765 est considéré comme un des premiers romans de science-fiction.'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF présente de manière scientifique ou du moins de façon réaliste des sujet paranormaux ou non avérés par la science?',
        correctAnswer: 'Le Réalisme fantastique',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'En réalisme fantastique, l’auteur va présenter comme une science (ou en tout cas, comme un sujet réaliste) des sujets actuellement considérés comme farfelus par la science. Au programme : le paranormal, les OVNI, les pouvoirs du cerveau, la vie après la mort, les civilisations ou espèces prétendument disparues…'
    },
    {
        question: 'Quel sous genre de la SF décrit une ucronie de déroulant dans un 19e siècle marqué par la Révolution Industrielle?',
        correctAnswer: 'Le Steampunk',
        categoryAnswer: SFcategories,
        explanation: 'Le Steampunk est un sous-genre proche de l’uchronie. Les intrigues se déroulent dans un 19e siècle marqué par la Révolution Industrielle (d’où « steam » = vapeur). On considère souvent Jules Verne comme le précurseur de ce sous-genre.'
    }
];